\section{Verwendete Hardware}\label{Verwendete Hardware}
Zum Überblick über die verwendete Hardware werden in diesem Kapitel die Verwendeten Hardware Komponenten sowie die technischen Daten dazu aufgelistet.
\subsection{BeeWi Bluetooth Car}
Das genutzte Modell ist ein BeeWi Bluetooth Car des Modells Fiat 500 (BBZ253).
Hier die technischen Daten zu diesem Modell:\\
\newline

	\begin{table}[h]	
		\centering
		\begin{tabular}{|c|c|}
			\hline
			Modell & BBZ253 \\ 
			Bluetooth Chip & Bluetooth 2.0+EDR, CSR BC4 \\ 
			Bluetooth Range & 10 - 15 m \\ 
			Bluetooth Profile & SPP \\ 
			Powered by & 3 x AA Batterie \\ 
			Betriebszeit & Bis zu 3 Stunden \\ 
			Abmessungen & 179 mm x 98 mm x 74 mm \\ 
			Gewicht & 205 g \\
			Maßstab & 1:20 \\
			\hline
		\end{tabular}
			\caption{Technische Daten BeeWi BT Car}	
	\end{table}
\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.8]{abb/fiat_500.jpg}
	\caption{BeeWi Fiat 500 \cite{FIAT}}
	\label{fiat}
\end{figure}

\subsection{Hama Black Tube HD-Webcam}\label{kamera}
Als Kamera zur Spurerkennung wird die Hama Black Tube HD-Webcam verwendet. Hier die technischen Daten:\\
	\begin{table}[h]	
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|}
		\hline
		Anschluss & USB-A-Stecker \\ 
		USB-Standard & USB 2.0 \\ 
		Eingebautes Mikrofon & Nein \\ 
		Bildauflösung (interpoliert) & 2560 x 1440 Pixel \\ 
		Bildauflösung & 1280 x 720 Pixel\\ 
		Bildrate & max. 30 Bilder pro Sekunde \\ 
		Megapixel & 1,3 Megapixel \\ 
		Videoauflösung (interpoliert) & 2560 x 1440 Pixel \\
		Videoauflösung & 1280 x 720 Pixel \\
		\hline
	\end{tabular}
	\caption{Technische Daten Hama Black Tube}	
\end{table}
\\
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.3]{abb/hama.jpg}
	\caption{Hama Black Tube \cite{HAMA}}
	\label{hama}
\end{figure}
\newpage
\subsection{Raspberry Pi 3}\label{raspberryPi}
Der Raspberry Pi ist ein Einplatinencomputer der Raspberry Pi Foundation. Die erste Version kam 2012 auf den Markt. Bis Ende 2017 wurden 17 Millionen Geräte verkauft \cite{PI}. Er wurde entwickelt um jungen Menschen Programmier- und Hardwarekenntnisse nahe zu bringen.\\
\subsubsection{Technische Daten}
Das vorliegende Modell ist der Raspberry Pi 3 Modell B. Hier die technischen Daten dazu:\\
\begin{table}[h]	
	\centering
	\def\arraystretch{1.5}
	\begin{tabular}{|c|c|}
		\hline
		\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{\large Architektur}} \\
		\hline
		SOC & BCM2837 64 Bit ARMv8 von Broadcom \\ \hline
		Prozessor & Quad-Core-Prozessor mit 1,2 GHz \\ \hline
		GPU &\vtop{\hbox{\strut Dual-Core-GPU VideoCore IV mit OpenGL ES 2.0}\hbox{\strut und OpenVG mit Hardwarebeschleunigung}
		\hbox{\strut  und 1080p30 H.264 High-Profile-Decoding}}  \\ \hline
		Arbeitsspeicher & 1 GByte LPDDR2-SDRAM \\ \hline
		WLAN & \vtop{\hbox{\strut CM43143 onboard für IEEE 802.11b,}
		\hbox{\strut  g und n im 2,4 GHz-Bereich}} \\ \hline
		Bluetooth &\vtop{\hbox{\strut Bluetooth Classic und Low Energy (BLE)}\hbox{\strut onboard (Bluetooth 4.1)}}  \\ 
		\hline
		\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{\large Schnittstellen}} \\
		\hline
		\multicolumn{2}{|c|}{RJ45-Ethernet-Anschluss mit 10/100 MBit/s} \\ \hline
		\multicolumn{2}{|c|}{4 x USB-2.0-Anschlüsse} \\\hline
		\multicolumn{2}{|c|}{4-poliger Klinkenstecker mit Stereo-Ausgang und Composite-Video} \\\hline
		\multicolumn{2}{|c|}{HDMI-Anschluss}\\\hline
		\multicolumn{2}{|c|}{15-poliger MPI-CSI-2-Steckverbinder für HD-Videokamera} \\\hline
		\multicolumn{2}{|c|}{\vtop{\hbox{\strut 	15-poliger serieller Display-Schnittstellensteckverbinder (DSI)}\hbox{\strut z.B. für das offizielle Touchscreen-Display für den Raspberry Pi}}}\\
		\multicolumn{2}{|c|}{40-polige GPIO-Stiftleiste mit seriellen Bussen}\\\hline
		\multicolumn{2}{|c|}{MicroSD-Steckplatz}\\\hline
		\multicolumn{2}{|c|}{Micro-USB zum Anschluss eines Netzteils mit über 2,4 A}\\
		\hline
	\end{tabular}
	\caption{Technische Daten Raspberry Pi 3 Modell B \cite{PIT}}	
\end{table}
\newpage
In Abbildung \ref{pistart} ist das von mir bestellte Starter Kit zu sehen. Dieses hat eine praktische Hülle welche sehr gut auf dem Auto anzubringen ist. Außerdem wird ein Netzteil, ein HDMI Kabel, zwei Kühlkörper und eine SD Karte, auf welcher NOOBS zur Betriebssysteminstallation vorinstalliert ist. Das Pack kann bei Bedarf unter diesem \href{https://www.amazon.de/gp/product/B01DC6MKAQ/ref=oh_aui_detailpage_o09_s00?ie=UTF8&psc=1}{Link} erworben werden.
\\
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width= \linewidth]{abb/pistart.jpg}
	\caption{Raspberry Pi Modell B Starter Kit \cite{PIS}}
	\label{pistart}
\end{figure}
\newpage
\subsubsection{Betriebssystem}
Als Betriebssystem wird Raspbian GNU/Linux in der Version 8 (jessie) verwendet. Das kostenlose Betriebssystem auf Debian GNU/Linux Basis kann am besten durch das Tool NOOBS installiert werden.\\
Dass ZIP Archiv von NOOBS kann unter folgendem \href{https://www.raspberrypi.org/downloads/noobs/}{Link} heruntergeladen werden und soll auf eine FAT32-formatierte SD-Karte mit mindestens 4 GB entpackt werden. Beim Start des Raspberry Pi präsentiert NOOBS ein in Abbildung \ref{noobs} zu erkennendes Menü, in welchem Raspbian ausgewählt und installiert werden kann. \\
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[scale=1]{abb/noobs.png}
	\caption{NOOBS Menü}
	\label{noobs}
\end{figure}
\\
Neben Kommerziellen Programmen wie Mathematica und Wolfram Language ist auf Raspbian auch Python in der Version 2.7.9 vorinstalliert.
\subsubsection{Steuerung des Raspberry Pi per Remote Desktop}
Um den dauerhaften Anschluss des Raspberry Pi per HDMI Kabel an den Bildschirm zu vermeiden, ist es nützlich den Pi per Remotedesktopverbindung ansteuern zu können. Hier habe ich die Software xrdp verwendet welche sich mit folgendem Befehl installieren lässt:
\begin{lstlisting}[caption={Installation xrdp},captionpos=b]
sudo apt-get install xrdp
\end{lstlisting}
Die Remoteverbindung ist im Anschluss eingerichtet und die Verbindung kann durch das Betriebssystem Spezifische Programm hergestellt werden. Auf einem Windows PC ist dies das Programm Remotedesktopverbindung, für MAC OS gibt es eine App von Windows und bei Linux gibt es rdesktop.\\
Hier wird entweder dir IP Adresse des Pi oder der Name raspberrypi eingegeben. Im Anschluss erscheint ein wie in Abbildung \ref{xrdp} zu erkennendes Login Menü, in welches der Username und das Passwort eingegeben werden können. Hier werden meistens Standarddaten verwendet. Der Username ist pi und das Passwort ist raspberry oder raspberrypi.\\
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width= \linewidth]{abb/xrdp.png}
	\caption{xrdp Login}
	\label{xrdp}
\end{figure}
